# Translations template for stellarium-website.
# Copyright (C) 2022 Stellarium's team
# This file is distributed under the same license as the stellarium-website
# project.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2022.
# 
# Translators:
# Alexander V. Wolf <alex.v.wolf@gmail.com>, 2017
# Song Li <boltomli@gmail.com>, 2018
# Allen Zhong <zbl3041992@gmail.com>, 2018
# freemanli <freeman.tam@gmail.com>, 2021
# 殳玮 孙 <itun@qq.com>, 2022
# 
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: stellarium-website 1.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: stellarium@googlegroups.com\n"
"POT-Creation-Date: 2022-05-02 17:20+0700\n"
"PO-Revision-Date: 2017-11-29 10:47+0000\n"
"Last-Translator: 殳玮 孙 <itun@qq.com>, 2022\n"
"Language-Team: Chinese (China) (https://www.transifex.com/stellarium/teams/80998/zh_CN/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.6.0\n"
"Language: zh_CN\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: _includes/header.html:1
msgid "latest version is"
msgstr "最新版本："

#: _includes/header.html:5
msgid "source"
msgstr "源代码"

#: _includes/header.html:20
msgid "32 bit"
msgstr "32 位"

#: _includes/header.html:23
msgid "64 bit"
msgstr "64 位"

#: _includes/home.html:2
msgid ""
"Stellarium is a free open source planetarium for your computer. It shows a "
"realistic sky in 3D, just like what you see with the naked eye, binoculars "
"or a telescope."
msgstr ""
"Stellarium 是一款开源的天象模拟软件。它以3D形式展示了极为逼真的星空，就像你在真实世界使用裸眼，双筒望远镜或天文望远镜看到的一样。"

#: _includes/home.html:9 _includes/home.html:12 _layouts/screenshots.html:12
msgid ""
"A shooting star flashes past the Jupiter. You can select different "
"intensities in the View window."
msgstr "一颗流星掠过木星。您可以在“视图”窗口中选择不同的强度。"

#: _includes/home.html:13 _includes/home.html:22 _includes/home.html:30
#: _includes/home.html:39 _includes/home.html:48
msgid "view screenshots"
msgstr "查看截图"

#: _includes/home.html:18 _layouts/screenshots.html:17
msgid ""
"The great nebula in Orion. Press N to bring up the nebula labels. Also shown"
" are constellation lines, press C to show or hide them."
msgstr "猎户座大星云。按“N”键显示星云标签。星座线会同时显示，可按“C”键显示或隐藏星座线。"

#: _includes/home.html:21
msgid "The great nebula in Orion. Press N to bring up the nebula labels."
msgstr "猎户座大星云。按“N”键显示星云标签。"

#: _includes/home.html:26 _includes/home.html:29 _layouts/screenshots.html:16
msgid "The dance of the planets above ESO headquarters, near Munich."
msgstr "行星在慕尼黑附近欧洲南方天文台总部上空起舞。"

#: _includes/home.html:35 _includes/home.html:38 _layouts/screenshots.html:11
msgid "Full sky view of the constellations, their boundaries, the Milky Way."
msgstr "全天视角显示星座、星座界线以及银河。"

#: _includes/home.html:44 _includes/home.html:47 _layouts/screenshots.html:13
msgid "Constellation art turned on."
msgstr "星座绘图启用后。"

#: _includes/home.html:53
msgid "Click on the picture to the left for details."
msgstr "点击图片左侧以查看详细信息。"

#: _layouts/scripts.html:9
msgid "introduction"
msgstr "介绍"

#: _layouts/scripts.html:10
msgid ""
"As of version 0.10.1, Stellarium uses the QtScript engine. The previously "
"used StratoScript is no longer available. Even at version 0.16, Stellarium's"
" scripting capabilities and the API change as development continues. Qt5.8 "
"has declared the QtScript module deprecated, so the API may change again a "
"bit. It will remain available in later Qt5 versions, though."
msgstr ""
"自版本 0.10.1 之后，Stellarium 使用 QtScript 引擎，之前的 StratoScript 不再提供。直到版本 0.16, "
"Stellarium 的脚本能力和 API 仍在随开发进度发生变化。 Qt5.8 声明不推荐继续使用 QtScript 模块，因此 API "
"可能会再次发生变化。 但它仍将在以后的 Qt5 版本中提供。"

#: _layouts/scripts.html:12
msgid "installing scripts"
msgstr "安装脚本"

#: _layouts/scripts.html:13
msgid ""
"To install a script copy the script file (.ssc extension), and any texture "
"files it uses to the scripts sub-directory of your User Data Directory. "
"Instructions with many of these community-donated scripts may date back to "
"older versions of Stellarium, and the instructions provided with the script "
"may be out of date."
msgstr ""
"要安装一个脚本，复制脚本文件（.ssc扩展名）和相应的纹理文件到scripts子目录或者你自己的用户目录。社区贡献的很多脚本可能为旧版本的Stellarium开发，提供的安装说明可能已经过时。"

#: _layouts/docs.html:14 _layouts/scripts.html:15
msgid "api documentation"
msgstr "API 文档"

#: _layouts/scripts.html:16
msgid ""
"After building Stellarium itself from the Git code, do 'make apidoc' (you "
"need Doxygen installed). This will create a directory: "
".../stellarium/builds/doc/html which contains the API documentation in HTML "
"format or you follow this link <a href='/doc/head/'>Doxygen-API</a>"
msgstr ""
"从Git代码构建Stellarium自身后，运行 'make apidoc' （需要安装 "
"Doxygen）。这将创建一个目录：.../stellarium/builds/doc/html，包含了HTML格式的API文档，也可查看此链接 <a "
"href='/doc/head/'>Doxygen API</a>"

#: _layouts/index.html:118 _layouts/scripts.html:20
msgid "scripts"
msgstr "脚本"

#: _layouts/landscapes-africa.html:9 _layouts/landscapes-asia.html:9
#: _layouts/landscapes-australasia.html:9 _layouts/landscapes-europe.html:9
#: _layouts/landscapes-interplanetary.html:9
#: _layouts/landscapes-north-america.html:9 _layouts/landscapes-polar.html:9
#: _layouts/landscapes-south-america.html:9 _layouts/landscapes-special.html:9
#: _layouts/landscapes.html:9
msgid "user contributed landscapes"
msgstr "用户贡献的地景"

#: _layouts/landscapes-africa.html:10 _layouts/landscapes-asia.html:10
#: _layouts/landscapes-australasia.html:10 _layouts/landscapes-europe.html:10
#: _layouts/landscapes-interplanetary.html:10
#: _layouts/landscapes-north-america.html:10 _layouts/landscapes-polar.html:10
#: _layouts/landscapes-south-america.html:10
#: _layouts/landscapes-special.html:10 _layouts/landscapes.html:10
msgid ""
"We have landscapes for the seven continents (in the seven continent model) -"
" all, including from Antarctica!"
msgstr "我们拥有七大洲的地景（位于七大洲模型中）- 全部，包括南极洲！"

#: _layouts/landscapes-africa.html:12 _layouts/landscapes-asia.html:12
#: _layouts/landscapes-australasia.html:12 _layouts/landscapes-europe.html:12
#: _layouts/landscapes-interplanetary.html:12
#: _layouts/landscapes-interplanetary.html:29
#: _layouts/landscapes-north-america.html:12 _layouts/landscapes-polar.html:12
#: _layouts/landscapes-south-america.html:12
#: _layouts/landscapes-special.html:12 _layouts/landscapes.html:12
msgid "interplanetary"
msgstr "行星际"

#: _layouts/landscapes-africa.html:13 _layouts/landscapes-africa.html:29
#: _layouts/landscapes-asia.html:13 _layouts/landscapes-australasia.html:13
#: _layouts/landscapes-europe.html:13
#: _layouts/landscapes-interplanetary.html:13
#: _layouts/landscapes-north-america.html:13 _layouts/landscapes-polar.html:13
#: _layouts/landscapes-south-america.html:13
#: _layouts/landscapes-special.html:13 _layouts/landscapes.html:13
msgid "Africa"
msgstr "非洲"

#: _layouts/landscapes-africa.html:14 _layouts/landscapes-asia.html:14
#: _layouts/landscapes-asia.html:29 _layouts/landscapes-australasia.html:14
#: _layouts/landscapes-europe.html:14
#: _layouts/landscapes-interplanetary.html:14
#: _layouts/landscapes-north-america.html:14 _layouts/landscapes-polar.html:14
#: _layouts/landscapes-south-america.html:14
#: _layouts/landscapes-special.html:14 _layouts/landscapes.html:14
msgid "Asia"
msgstr "亚洲"

#: _layouts/landscapes-africa.html:15 _layouts/landscapes-asia.html:15
#: _layouts/landscapes-australasia.html:15
#: _layouts/landscapes-australasia.html:29 _layouts/landscapes-europe.html:15
#: _layouts/landscapes-interplanetary.html:15
#: _layouts/landscapes-north-america.html:15 _layouts/landscapes-polar.html:15
#: _layouts/landscapes-south-america.html:15
#: _layouts/landscapes-special.html:15 _layouts/landscapes.html:15
msgid "Australasia"
msgstr "澳洲"

#: _layouts/landscapes-africa.html:16 _layouts/landscapes-asia.html:16
#: _layouts/landscapes-australasia.html:16 _layouts/landscapes-europe.html:16
#: _layouts/landscapes-europe.html:29
#: _layouts/landscapes-interplanetary.html:16
#: _layouts/landscapes-north-america.html:16 _layouts/landscapes-polar.html:16
#: _layouts/landscapes-south-america.html:16
#: _layouts/landscapes-special.html:16 _layouts/landscapes.html:16
msgid "Europe"
msgstr "欧洲"

#: _layouts/landscapes-africa.html:17 _layouts/landscapes-asia.html:17
#: _layouts/landscapes-australasia.html:17 _layouts/landscapes-europe.html:17
#: _layouts/landscapes-interplanetary.html:17
#: _layouts/landscapes-north-america.html:17
#: _layouts/landscapes-north-america.html:29 _layouts/landscapes-polar.html:17
#: _layouts/landscapes-south-america.html:17
#: _layouts/landscapes-special.html:17 _layouts/landscapes.html:17
msgid "North America"
msgstr "北美洲"

#: _layouts/landscapes-africa.html:18 _layouts/landscapes-asia.html:18
#: _layouts/landscapes-australasia.html:18 _layouts/landscapes-europe.html:18
#: _layouts/landscapes-interplanetary.html:18
#: _layouts/landscapes-north-america.html:18 _layouts/landscapes-polar.html:18
#: _layouts/landscapes-south-america.html:18
#: _layouts/landscapes-south-america.html:29
#: _layouts/landscapes-special.html:18 _layouts/landscapes.html:18
msgid "South America"
msgstr "南美洲"

#: _layouts/landscapes-africa.html:19 _layouts/landscapes-asia.html:19
#: _layouts/landscapes-australasia.html:19 _layouts/landscapes-europe.html:19
#: _layouts/landscapes-interplanetary.html:19
#: _layouts/landscapes-north-america.html:19 _layouts/landscapes-polar.html:19
#: _layouts/landscapes-polar.html:29 _layouts/landscapes-south-america.html:19
#: _layouts/landscapes-special.html:19 _layouts/landscapes.html:19
msgid "polar regions"
msgstr "极地"

#: _layouts/landscapes-africa.html:20 _layouts/landscapes-asia.html:20
#: _layouts/landscapes-australasia.html:20 _layouts/landscapes-europe.html:20
#: _layouts/landscapes-interplanetary.html:20
#: _layouts/landscapes-north-america.html:20 _layouts/landscapes-polar.html:20
#: _layouts/landscapes-south-america.html:20
#: _layouts/landscapes-special.html:20 _layouts/landscapes-special.html:29
#: _layouts/landscapes.html:20
msgid "special"
msgstr "特殊"

#: _layouts/index.html:119 _layouts/landscapes-africa.html:23
#: _layouts/landscapes-africa.html:28 _layouts/landscapes-asia.html:23
#: _layouts/landscapes-asia.html:28 _layouts/landscapes-australasia.html:23
#: _layouts/landscapes-australasia.html:28 _layouts/landscapes-europe.html:23
#: _layouts/landscapes-europe.html:28
#: _layouts/landscapes-interplanetary.html:23
#: _layouts/landscapes-interplanetary.html:28
#: _layouts/landscapes-north-america.html:23
#: _layouts/landscapes-north-america.html:28 _layouts/landscapes-polar.html:23
#: _layouts/landscapes-polar.html:28 _layouts/landscapes-south-america.html:23
#: _layouts/landscapes-south-america.html:28
#: _layouts/landscapes-special.html:23 _layouts/landscapes-special.html:28
msgid "landscapes"
msgstr "地景"

#: _layouts/screenshots.html:8
msgid ""
"Since version 0.10 Stellarium has new graphical user interface. The vertical"
" bar links to windows, the horizontal bar shows toggle buttons, just like it"
" used to."
msgstr "自 Stellarium 0.10 版本以来我们拥有了新的图形用户界面。添加了新的竖直的菜单栏， 同时也保留了底部的功能按钮条。"

#: _layouts/screenshots.html:9
msgid ""
"The location window.  The first thing you have to do is set your observing "
"position and save it. The landscape is a panorama from the ESO facilities in"
" Garching, near Munich, Germany. ESO is the European Organisation for "
"Astronomical Research in the Southern Hemisphere."
msgstr ""
"位置窗口。 你必须做的第一件事是设置你的观察位置并保存。 这个景观是来自德国慕尼黑附近的加兴的ESO设施的全景图。 ESO是欧洲在南半球的天文研究组织。"

#: _layouts/screenshots.html:10
msgid ""
"The sun is down, the stars are visible.  Since version 0.10.0 Stellarium has"
" extensive star catalogs.  600,000 are included by default, but you can even"
" download extra catalogues to see up to 210 million stars. This work was "
"done by our team member Johannes."
msgstr ""
"夕阳西下，群星闪耀。Stellarium 0.10.0 "
"版本扩充了星表。默认星表包含60万颗恒星，你可以通过下载扩展星表来提高到2.1亿颗恒星。这项工作由项目成员 Johannes 完成。"

#: _layouts/screenshots.html:14
msgid ""
"The Starlore tab in the View window.  Choose between different cultures and "
"see how they looked at the stars."
msgstr "在“视图”窗口，可选择不同的星空文化，展示不同文明眼中的星空。"

#: _layouts/screenshots.html:15
msgid ""
"Selecting a planet and pressing Ctrl+G flies you there.  Here, we see Mars "
"from a rover&#39;s viewpoint."
msgstr "选择一个行星并按下Ctrl + G就会飞到那里。 在这里，我们从漫游者的角度看火星。"

#: _layouts/screenshots.html:18
msgid ""
"See how different amounts of light pollution make the universe invisible."
msgstr "展示光污染对星空可见度的影响。"

#: _layouts/screenshots.html:19
msgid ""
"Search for a planet, nebula, constellation or a specific star. Press enter, "
"and Stellarium centers on the object."
msgstr "搜索天体，按“回车”键以对准目标天体。"

#: _layouts/screenshots.html:24
msgid "Stellarium screenshot gallery"
msgstr "Stellarium 截图相册"

#: _layouts/screenshots.html:25
msgid "Please select an image."
msgstr "请选择映像文件。"

#: _layouts/skycultures-list.html:9 _layouts/skycultures.html:9
msgid "user contributed sky cultures"
msgstr "用户贡献的星空文化"

#: _layouts/skycultures-list.html:10 _layouts/skycultures.html:10
msgid ""
"We have few user contributed sky cultures which are not included into "
"default package for some reasons."
msgstr "我们有一些用户贡献了星空文化，由于某些原因没有包含在默认安装包中。"

#: _layouts/skycultures-list.html:12 _layouts/skycultures.html:12
msgid "list of sky cultures"
msgstr "星空文化列表"

#: _layouts/skycultures.html:17
msgid "how to install sky cultures"
msgstr "如何安装星空文化"

#: _layouts/skycultures.html:18
msgid ""
"After you have downloaded the .zip file for a sky culture from this page, "
"you need to install it in Stellarium."
msgstr "此页面下载一个星空文化的.zip文件后，你需要把它安装到Stellarium"

#: _layouts/landscapes.html:38 _layouts/skycultures.html:19
msgid "manual"
msgstr "手动"

#: _layouts/skycultures.html:20
msgid "Please follow this procedure to install a sky culture package:"
msgstr "请按照此程序安装“星空文化”软件包："

#: _layouts/landscapes.html:41 _layouts/skycultures.html:22
msgid ""
"Browse to your User Data Directory, which varies according to your operating"
" system."
msgstr "浏览您的用户数据目录，该目录因操作系统而异。"

#: _layouts/skycultures.html:23
msgid ""
"Create a sub-directory called <em>skycultures</em> in your user directory "
"(if it doesn't exist)."
msgstr "在您的用户目录中创建一个名为<em>skycultures</em>的子目录（如果它不存在）。"

#: _layouts/skycultures.html:24
msgid ""
"Unzip the sky culture .zip file in the <em>skycultures</em> directory (if "
"it's done right, a sub-directory should be created for each sky culture)."
msgstr "在<em>skycultures</em>目录中解压缩星空文化.zip文件（如果操作正确，则应为每个星空文化创建一个子目录）。"

#: _layouts/landscapes.html:45 _layouts/skycultures.html:26
msgid "contributions"
msgstr "贡献"

#: _layouts/skycultures.html:27
msgid ""
"Please feel free to contribute your own custom sky culture here. Make "
"thumbnails 300x170 pixels to fit with the rest of the page."
msgstr "请在这里贡献您自己的制作的星空文化。缩略图为300x170像素，以适应页面。"

#: _layouts/skycultures.html:28
msgid ""
"To find out more about how to create a sky culture, see the Stellarium User "
"Guide, and examine existing sky cultures. If you are having problems, "
"posting to the forums is a good way to get some advice."
msgstr ""
"要了解有关如何创建星空文化的更多信息，请参阅Stellarium用户指南，并检查现有星空文化。 如果您遇到问题，发布到论坛是获得一些建议的好方法。"

#: _layouts/landscapes.html:48 _layouts/skycultures.html:29
msgid "important note on image dimensions"
msgstr "关于图像维度的重要注解"

#: _layouts/landscapes.html:49 _layouts/skycultures.html:30
msgid ""
"IMPORTANT: Make sure all textures have dimensions which are integer powers "
"of 2, i.e. 256, 512, 1024, 2048, 4096, 8192, 16384, ... e.g. 4096 by 1024, "
"2048 by 2048 and so on."
msgstr ""
"重要：确保所有纹理的长宽像素都是2的整数次幂，即256、512、1024、2048、4096、8192、16384等，如4096乘1024、2048乘2048之类。"

#: _layouts/landscapes.html:50 _layouts/skycultures.html:31
msgid ""
"This is a limitation of OpenGL. Some video hardware will work OK with images"
" with different image dimensions, but many will not display properly, suffer"
" vastly reduced frame rates, and even crash the computer."
msgstr "这是OpenGL的限制。 某些视频硬件可以正常使用具有不同像素的图像，但许多视频硬件无法正常显示，大幅降低帧速率，甚至使计算机崩溃。"

#: _layouts/skycultures.html:32
msgid ""
"Please make sure all contributed sky cultures conform to these requirements,"
" or your link may be removed."
msgstr "请确保所有提供的星空文化符合这些要求，否则您的链接可能会被删除。"

#: _layouts/landscapes.html:52 _layouts/skycultures.html:33
msgid ""
"Be aware that many people's video hardware cannot handle very large "
"textures. This is hardware and driver dependent. A typical maximum image "
"size is 2048x2048 or 4096x4096."
msgstr "请注意，许多人的视频硬件无法处理非常大的像素。 这取决于硬件和驱动程序。 典型的最大图像像素为2048x2048或4096x4096。"

#: _layouts/landscapes.html:53 _layouts/skycultures.html:34
msgid "package contents"
msgstr "包的内容"

#: _layouts/skycultures.html:35
msgid ""
"Please package your sky culture in a .zip file with all files inside a "
"directory in the .zip file. This should be unique to your sky culture, and "
"it would be nice if it was all lower-case with no spaces."
msgstr ""
"请将您的星空文化打包在.zip文件中，该文件包含 .zip "
"文件中目录内的所有文件。这对于您的星空文化应该是独一无二的，如果它都是小写的，没有空格会很好。 "

#: _layouts/skycultures.html:36
msgid ""
"You should also include a description.en.utf8 file which describes the sky "
"culture and specifies any usage restrictions or licensing terms for the "
"images used in the sky culture."
msgstr "您还应该包含一个description.en.utf8文件，该文件描述星空文化，并指定星空文化中使用的图像的任何使用限制或许可条款。"

#: _layouts/landscapes.html:56 _layouts/skycultures.html:37
msgid "licensing"
msgstr "授权"

#: _layouts/skycultures.html:38
msgid ""
"Before you distribute images as part of a Stellarium sky culture, please "
"ensure you are legally entitled to - you must be the copyright holder for "
"the images, or be able to distribute them for use with Stellarium under the "
"terms of some agreement with the copyright holder (e.g. Creative Commons "
"licensed images found on the web)."
msgstr ""
"在您将图像作为Stellarium星空文化的一部分进行分发之前，请确保您有合法权利 - "
"您必须是图像的版权所有者，或者能够根据与版权所有者的某些协议条款将其分发用于Stellarium（ 例如，知识共享许可在网上找到的图像）。"

#: _layouts/skycultures.html:39
msgid ""
"It is important to explicitly state what use may be made of images for your "
"sky culture. This should be done in the description.en.utf8 file (and value "
"for option 'license' in info.ini file) inside the .zip file."
msgstr ""
"很重要的一点是，要明确地说明在你的天空文化中应该如何使用图像。这应该在.zip文件内的description.en.utf8 "
"(以及info.ini文件内的 'license'选项值) 中完成"

#: _layouts/landscapes.html:59 _layouts/skycultures.html:40
msgid ""
"We recommend an open source license compatible with Stellarium itself (i.e. "
"the GNU GPL), or one of the Creative Commons licenses."
msgstr "我们建议使用与Stellarium本身兼容的开源许可证（即GNU GPL）或Creative Commons许可证之一。"

#: _layouts/landscapes.html:60 _layouts/skycultures.html:41
msgid "file encoding"
msgstr "文件编码"

#: _layouts/skycultures.html:42
msgid ""
"The info.ini and description.en.utf8 files should be UTF-8 encoded text or "
"plain ASCII. It's probably a good idea to adopt the Windows line ending "
"encoding, (i.e. CR LF). Both Windows and *nix style line ending encoding "
"should work OK in Stellarium, but Windows users will have an ugly time "
"reading the description.en.utf8 if it uses *nix-style newlines."
msgstr ""
"info.ini和description.en.utf8文件应为UTF-8纯ASCII编码。 采用Windows行结束编码（即CR "
"LF）可能是个好主意。 Windows和* nix样式行结束编码在Stellarium中都可以正常工作，但是如果Windows用户使用* "
"nix样式的换行符，那么读取description.en.utf8会很难。"

#: _layouts/landscapes.html:62 _layouts/skycultures.html:43
msgid "need hosting?"
msgstr "需要托管？"

#: _layouts/skycultures.html:44
msgid ""
"If you have a sky culture you would like to share but have no web-space to "
"put it, email to any Stellarium developers and we'll put it on our site."
msgstr "如果你想分享一个星空文化但没有网络空间存放，请发送 email 给Stellarium 的开发者，我们可以把它放在我们的网站上。"

#: _layouts/sponsors.html:7
msgid ""
"Stellarium is produced by the efforts of the developer team, with the help "
"and support of the following people and organisations:"
msgstr "Stellarium 由本项目开发团队发布，得益于以下组织及个人的帮助及支持："

#: _layouts/sponsors.html:13
msgid "sponsors"
msgstr "赞助者"

#: _layouts/sponsors.html:15
msgid ""
"Sourceforge, which has pushed many terabytes of data for Stellarium during "
"the life of the project."
msgstr "Sourceforge, 它为 Stellarium 承载了数以 TB 计的数据传输。"

#: _layouts/sponsors.html:16
msgid "Launchpad for hosting the project trackers."
msgstr "Launchpad, 项目跟踪与托管。"

#: _layouts/sponsors.html:17
msgid "Github for hosting the project trackers."
msgstr "Github, 项目跟踪与托管。"

#: _layouts/sponsors.html:18
msgid "Transifex for hosting the project translation system."
msgstr "Transifex, 托管项目翻译系统。"

#: _layouts/sponsors.html:23
msgid "community"
msgstr "社区"

#: _layouts/sponsors.html:24
msgid "Special thanks go out to all members of the Stellarium user community."
msgstr "特别感谢所有 Stellarium 用户论坛会员的支持。"

#: _layouts/sponsors.html:26
msgid "Program translators"
msgstr "程序本地化小组成员"

#: _layouts/sponsors.html:27
msgid "User guide translators"
msgstr "用户指南翻译"

#: _layouts/sponsors.html:28
msgid "Landscape authors"
msgstr "地景作者"

#: _layouts/sponsors.html:29
msgid "Wiki authors"
msgstr "维基作者"

#: _layouts/sponsors.html:30
msgid "Testers and bug reporters"
msgstr "测试人员及 bug 报告者"

#: _layouts/sponsors.html:31
msgid "Donators"
msgstr "赞助及资金支持"

#: _layouts/sponsors.html:36
msgid "former developers"
msgstr "既往开发者"

#: _layouts/sponsors.html:37
msgid ""
"Several people have made significant contributions but are no longer active."
" Their work has made a big difference to the project"
msgstr "许多人曾为此项目做出重大贡献，但后来不再关注。他们的工作为此项目带来很大不同。"

#: _layouts/sponsors.html:39
msgid "graphic designer"
msgstr "图形设计"

#: _layouts/sponsors.html:40
msgid "doc author/developer"
msgstr "文档作者/开发商者"

#: _layouts/sponsors.html:41 _layouts/sponsors.html:42
#: _layouts/sponsors.html:43 _layouts/sponsors.html:44
#: _layouts/sponsors.html:45 _layouts/sponsors.html:46
#: _layouts/sponsors.html:47 _layouts/sponsors.html:49
msgid "developer"
msgstr "开发人员"

#: _layouts/sponsors.html:48 _layouts/sponsors.html:51
msgid "tester"
msgstr "测试"

#: _layouts/sponsors.html:50
msgid "continuous integration"
msgstr "可持续集成"

#: _layouts/sponsors.html:54
msgid "friends"
msgstr "合作者"

#: _layouts/landscapes.html:25
msgid "how to install landscapes"
msgstr "如何安装地景"

#: _layouts/landscapes.html:26
msgid ""
"After you have downloaded the .zip file for a landscape from this page, you "
"need to install it in Stellarium."
msgstr "从此页面下载一个地景的 .zip 文件之后，你需要把它安装到Stellarium"

#: _layouts/landscapes.html:27
msgid "automatic"
msgstr "自动"

#: _layouts/landscapes.html:28
msgid ""
"If you have Stellarium 0.10.6 or later version, you can use the 'Add/remove "
"landscapes' feature to install landscapes automatically:"
msgstr "如果你有Stellarium 0.10.6或更高版本，你可以使用'添加/移除地景'功能自动安装地景："

#: _layouts/landscapes.html:30
msgid ""
"Open the 'Sky and viewing options' window by clicking on the appropriate "
"button in the left button bar (or press the F4 key)."
msgstr "单击左侧按钮栏中的相应按钮（或按F4键）打开“天空及显示”窗口。"

#: _layouts/landscapes.html:31
msgid ""
"The 'Add/remove landscapes' button is at the bottom of the 'Landscape' tab."
msgstr "“添加/移除地景”按钮位于“横向”标签的底部。"

#: _layouts/landscapes.html:32
msgid ""
"When you press it, the 'Add/remove landscapes' window will appear. It allows"
" you to install .zip files containing landscapes. It also lists the user-"
"installed landscapes and allows you to remove them."
msgstr "点击它时，将出现“添加/移除地景”窗口。 它允许您安装包含地景的zip文件。 它还列出了用户安装的地景，并允许您移除它们。"

#: _layouts/landscapes.html:34
msgid ""
"Note that while this makes installing landscapes easier, it may also cause "
"you to overlook what else is included in the ZIP archive."
msgstr "请注意，虽然这样可以更方便的安装地景，但也可能会导致您忽略ZIP存档中包含的其他内容。"

#: _layouts/landscapes.html:35
msgid ""
"Landscape packages created without this feature in mind may contain other "
"files, such as alternative textures in different sizes."
msgstr "在没有该功能的情况下创建的地景包可能包含其他文件，例如不同大小的纹理。"

#: _layouts/landscapes.html:39
msgid ""
"If you are using an earlier version of Stellarium, you can follow this "
"procedure to install a landscape package:"
msgstr "如果您使用的是早期版本的Stellarium，则可以按照该过程安装地景包："

#: _layouts/landscapes.html:42
msgid ""
"Create a sub-directory called <em>landscapes</em> in your user directory (if"
" it doesn't exist)."
msgstr "在您的用户目录中创建一个名为<em>landscapes</em>的子目录（如果它不存在）。"

#: _layouts/landscapes.html:43
msgid ""
"Unzip the landscape .zip file in the <em>landscapes</em> directory (if it's "
"done right, a sub-directory should be created for each landscape)."
msgstr "在<em>landscapes</em>目录中解压缩地景.zip文件（如果操作正确，则应为每个地景创建一个子目录）。"

#: _layouts/landscapes.html:46
msgid ""
"Please feel free to contribute your own custom landscapes here. Make "
"thumbnails 200x114 pixels to fit with the rest of the page. Please include a"
" location section in your landscape.ini file with the longitude, latitude, "
"altitude and planet for the location of the landscape (see one of the pre-"
"existing landscapes for an example)."
msgstr ""
"请随时在这里贡献自己的自定义地景。 缩略图200x114像素以适应页面的其余部分。 "
"请在landscape.ini文件中包含位置部分，其中包含景观位置的经度，纬度，高度和行星（有关示例，请参阅预先存在的景观之一）。"

#: _layouts/landscapes.html:47
msgid ""
"To find out more about how to create a landscape, see the Stellarium User "
"Guide, and examine existing landscapes. If you are having problems, posting "
"to the forums is a good way to get some advice."
msgstr "要了解有关如何创建地景的更多信息，请参阅Stellarium用户指南，并检查现有地景。 如果您遇到问题，发布到论坛是获得一些建议的好方法。"

#: _layouts/landscapes.html:51
msgid ""
"Please make sure all contributed landscapes conform to these requirements, "
"or your link may be removed."
msgstr "请确保所有提供的地景符合这些要求，否则您的链接可能会被删除。"

#: _layouts/landscapes.html:54
msgid ""
"Please package your landscape in a .zip file with all files inside a "
"directory in the .zip file. This should be unique to your landscape, and it "
"would be nice if it was all lower-case with no spaces."
msgstr ""
"请将您的地景打包在.zip文件中，该文件包含 .zip 文件中目录内的所有文件。这对于您的地景应该是独一无二的，如果它都是小写的，没有空格会很好。 "

#: _layouts/landscapes.html:55
msgid ""
"You should also include a readme.txt file which describes the landscape and "
"specifies any usage restrictions or licensing terms for the images used in "
"the landscape."
msgstr "您还应该包含一个readme.txt文件，该文件描述地景，并指定地景中使用的图像的任何使用限制或许可条款。"

#: _layouts/landscapes.html:57
msgid ""
"Before you distribute images as part of a Stellarium landscape, please "
"ensure you are legally entitled to - you must be the copyright holder for "
"the images, or be able to distribute them for use with Stellarium under the "
"terms of some agreement with the copyright holder (e.g. Creative Commons "
"licensed images found on the web)."
msgstr ""
"在您将图像作为Stellarium景观的一部分进行分发之前，请确保您有合法权利 - "
"您必须是图像的版权所有者，或者能够根据与版权所有者的某些协议条款将其分发用于Stellarium（ 例如，知识共享许可在网上找到的图像）。"

#: _layouts/landscapes.html:58
msgid ""
"It is important to explicitly state what use may be made of images for your "
"landscape. This should be done in the readme.txt file inside the .zip file."
msgstr "明确说明您的地景可能会使用哪些图像非常重要。 这应该在.zip文件中的readme.txt文件中完成。"

#: _layouts/landscapes.html:61
msgid ""
"The landscape.ini and readme.txt files should be UTF-8 encoded text or plain"
" ASCII. It's probably a good idea to adopt the Windows line ending encoding,"
" (i.e. CR LF). Both Windows and *nix style line ending encoding should work "
"OK in Stellarium, but Windows users will have an ugly time reading the "
"readme.txt if it uses *nix-style newlines."
msgstr ""
"landscape.ini和readme.txt文件应为UTF-8编码文本或纯ASCII。 采用Windows行结束编码（即CR LF）可能是个好主意。"
" Windows和* nix样式行结束编码在Stellarium中都可以正常工作，但是如果Windows用户使用* "
"nix样式的换行符，那么读取readme.txt会很难。"

#: _layouts/landscapes.html:63
msgid ""
"If you have a landscape you would like to share but have no web-space to put"
" it, email to any Stellarium developers and we'll put it on our site."
msgstr "如果你想分享一个地景但没有网络空间存放，请发送 email 给Stellarium 的开发者，我们可以把它放在我们的网站上。"

#: _layouts/index.html:9
msgid "features"
msgstr "功能"

#: _layouts/index.html:11
msgid "sky"
msgstr "天空"

#: _layouts/index.html:13
msgid "default catalogue of over 600,000 stars"
msgstr "默认星表包含超过60万颗恒星"

#: _layouts/index.html:14
msgid "extra catalogues with more than 177 million stars"
msgstr "附加星表包含超过1.77亿颗恒星"

#: _layouts/index.html:15
msgid "default catalogue of over 80,000 deep-sky objects"
msgstr "默认星表包含超过8万深空天体"

#: _layouts/index.html:16
msgid "extra catalogue with more than 1 million deep-sky objects"
msgstr "附加星表包含超过百万深空天体"

#: _layouts/index.html:17
msgid "asterisms and illustrations of the constellations"
msgstr "星座绘图"

#: _layouts/index.html:18
msgid "constellations for 40+ different cultures"
msgstr "超过40种不同文化中的星座划分"

#: _layouts/index.html:19
msgid "images of nebulae (full Messier catalogue)"
msgstr "星云图像（包含所有梅西叶天体）"

#: _layouts/index.html:20
msgid "realistic Milky Way"
msgstr "逼真的银河"

#: _layouts/index.html:21
msgid "very realistic atmosphere, sunrise and sunset"
msgstr "高度还原大气层的光影效果"

#: _layouts/index.html:22
msgid "the planets and their satellites"
msgstr "行星和它们的卫星"

#: _layouts/index.html:23
msgid "all-sky surveys (DSS, HiPS)"
msgstr "全天巡天(DSS, HiPS)"

#: _layouts/index.html:26
msgid "interface"
msgstr "界面"

#: _layouts/index.html:28
msgid "a powerful zoom"
msgstr "强大的缩放功能"

#: _layouts/index.html:29
msgid "time control"
msgstr "时间控制"

#: _layouts/index.html:30
msgid "multilingual interface"
msgstr "多语言界面"

#: _layouts/index.html:31
msgid "fisheye projection for planetarium domes"
msgstr "天文馆圆顶可用的鱼眼投影"

#: _layouts/index.html:32
msgid "spheric mirror projection for your own low-cost dome"
msgstr "低成本自制圆顶用的球面投影"

#: _layouts/index.html:33
msgid "graphical interface and extensive keyboard control"
msgstr "图形界面和丰富的键盘控制功能"

#: _layouts/index.html:34
msgid "telescope control"
msgstr "望远镜控制"

#: _layouts/index.html:37
msgid "visualisation"
msgstr "可视化"

#: _layouts/index.html:39
msgid "several coordinate grids"
msgstr "多种坐标网格"

#: _layouts/index.html:40
msgid "precession circles"
msgstr "岁差圈"

#: _layouts/index.html:41
msgid "star twinkling"
msgstr "星体闪烁"

#: _layouts/index.html:42
msgid "shooting stars"
msgstr "流星"

#: _layouts/index.html:43
msgid "tails of comets"
msgstr "彗尾"

#: _layouts/index.html:44
msgid "eclipse simulation"
msgstr "掩食模拟"

#: _layouts/index.html:45
msgid "supernovae and novae simulation"
msgstr "新星与超新星模拟"

#: _layouts/index.html:46
msgid "exoplanet locations"
msgstr "太阳戏外行星位置"

#: _layouts/index.html:47
msgid "3D sceneries"
msgstr "3D 地景"

#: _layouts/index.html:48
msgid "skinnable landscapes with spheric panorama projection"
msgstr "可更换地景，现在支持球形全景投影"

#: _layouts/index.html:51
msgid "customizability"
msgstr "可定制"

#: _layouts/index.html:53
msgid ""
"plugin system adding artifical satellites, ocular simulation, telescope "
"control and more"
msgstr "通过插件系统添加人造卫星、目镜模拟、望远镜控制等许多功能"

#: _layouts/index.html:54
msgid "ability to add new solar system objects from online resources..."
msgstr "可通过在线资源添加新的太阳系天体..."

#: _layouts/index.html:55
msgid ""
"add your own deep sky objects, landscapes, constellation images, scripts..."
msgstr "添加自定义的深空天体、地景、星座绘图、脚本..."

#: _layouts/index.html:60
msgid "news"
msgstr "消息"

#: _layouts/index.html:71
msgid "system requirements"
msgstr "系统需求"

#: _layouts/index.html:73
msgid "minimal"
msgstr "最低"

#: _layouts/index.html:75 _layouts/index.html:85
msgid "Linux/Unix; Windows 7 and above; Mac OS X 10.12.0 and above"
msgstr "Linux/Unix; Windows 7 +以上; Mac OS X 10.12.0+以上"

#: _layouts/index.html:76
msgid ""
"3D graphics card which supports OpenGL 3.0 and GLSL 1.3 or OpenGL ES 2.0"
msgstr "支持 OpenGL 3.0 和 GLSL 1.3 或 OpenGL ES 2.0的 3D 显卡"

#: _layouts/index.html:77
msgid "512 MiB RAM"
msgstr "512 MiB 内存"

#: _layouts/index.html:78
msgid "600 MiB on disk"
msgstr "600 MiB 磁盘空间"

#: _layouts/index.html:79 _layouts/index.html:89
msgid "Keyboard"
msgstr "键盘"

#: _layouts/index.html:80 _layouts/index.html:90
msgid "Mouse, Touchpad or similar pointing device"
msgstr "鼠标、触摸板或类似的定点设备"

#: _layouts/index.html:83
msgid "recommended"
msgstr "推荐"

#: _layouts/index.html:86
msgid "3D graphics card which supports OpenGL 3.3 and above"
msgstr "支持 OpenGL 3.3 及更高的 3D 显卡"

#: _layouts/index.html:87
msgid "1 GiB RAM or more"
msgstr "至少 1 GiB 内存"

#: _layouts/index.html:88
msgid "1.5 GiB on disk"
msgstr "至少 1.5 GiB 磁盘空间"

#: _layouts/index.html:91
msgid "Moderately dark environment (deep shadow or indoors)"
msgstr "中度黑暗环境(深阴影或室内)"

#: _layouts/index.html:94
msgid "developers"
msgstr "开发者"

#: _layouts/index.html:96
msgid "Project coordinator:"
msgstr "总协调："

#: _layouts/index.html:97
msgid "Graphic designer:"
msgstr "图形设计："

#: _layouts/index.html:98
msgid "Developer:"
msgstr "开发人员"

#: _layouts/index.html:99
msgid "Sky cultures researcher:"
msgstr "星空文化研究者"

#: _layouts/index.html:100
msgid "Collaborator:"
msgstr "合作者"

#: _layouts/index.html:101
msgid "and everyone else in the community"
msgstr "以及社区中的每个人。 "

#: _layouts/index.html:104
msgid "social media"
msgstr "社交媒体"

#: _layouts/index.html:111
msgid "collaborate"
msgstr "合作"

#: _layouts/index.html:112
msgid ""
"You can learn more about Stellarium, get support and help the project from "
"these links"
msgstr "您可以通过以下链接深入了解 Stellarium, 获得支持以及协助我们开发"

#: _layouts/index.html:114
msgid "discussions"
msgstr "讨论"

#: _layouts/index.html:115
msgid "mailing list"
msgstr "邮件列表"

#: _layouts/index.html:116
msgid "wiki"
msgstr "维基"

#: _layouts/index.html:117
msgid "FAQ"
msgstr "常见问题"

#: _layouts/index.html:120 _layouts/skycultures-list.html:15
#: _layouts/skycultures-list.html:20
msgid "sky cultures"
msgstr "星空文化列表"

#: _layouts/index.html:121
msgid "developers documentation"
msgstr "开发者文档"

#: _layouts/index.html:122
msgid "scripting"
msgstr "脚本编写"

#: _layouts/index.html:123
msgid "translations"
msgstr "翻译"

#: _layouts/index.html:124
msgid "get support, report bugs, request new features"
msgstr "获得支持，报告错误，请求新功能"

#: _layouts/index.html:125
msgid "all releases"
msgstr "所有版本"

#: _layouts/index.html:126
msgid "user guide"
msgstr "用户手册"

#: _layouts/index.html:127
msgid "weekly snapshots"
msgstr "每周测试版本"

#: _layouts/index.html:130
msgid "acknowledgment"
msgstr "鸣谢"

#: _layouts/index.html:131
msgid ""
"If the Stellarium planetarium was helpful for your research work, the "
"following acknowledgment would be appreciated:"
msgstr "如果Stellarium天文馆对您的研究工作有所帮助，我们将不胜感激："

#: _layouts/index.html:132
msgid "This research has made use of the Stellarium planetarium"
msgstr "这项研究利用了Stellarium天文馆"

#: _layouts/index.html:134
msgid ""
"Or you may <a href='/files/stellarium.bib'>download the BibTeX file of the "
"paper</a> to create another citation format."
msgstr "或者您可以<a href='/files/stellarium.bib'>下载论文的BibTeX文件</a>来创建另一种引用格式。"

#: _layouts/index.html:136
msgid "git"
msgstr "获取"

#: _layouts/index.html:137
msgid ""
"The latest development snapshot of Stellarium is kept on github. If you want"
" to compile development versions of Stellarium, this is the place to get the"
" source code."
msgstr "Stellarium 的最新开发版本保存在 github 上。 如果你想编译Stellarium 的开发版本，可以从这里获取源码。"

#: _layouts/index.html:139
msgid "browse GitHub"
msgstr "浏览 GitHub"

#: _layouts/index.html:143
msgid "irc"
msgstr "irc"

#: _layouts/index.html:144
msgid ""
"Real time chat about Stellarium can be had in the <a "
"href='irc://irc.freenode.org/stellarium'>#stellarium</a> IRC channel on the "
"<a href='http://freenode.net'>freenode</a> IRC network. Use your favorite "
"IRC client to connect to <a "
"href='irc://irc.freenode.org/stellarium'>chat.freenode.net</a> or try the <a"
" href='http://webchat.freenode.net/?channels=stellarium&uio=MTE9MjQ255'>web-"
"based interface</a>."
msgstr ""
"关于 Stellarium 的实时聊天可以在\n"
"<a href='http://freenode.net'>freenode IRC</a>网络上的<a href='irc://irc.freenode.org/stellarium'>#stellarium</a> IRC 频道进行。 使用您喜爱的 IRC 客户端连接到<a href='irc://irc.freenode.org/stellarium'>chat.freenode.net</a>或尝试<a href='http://webchat.freenode.net/?channels=stellarium&uio=MTE9MjQ255'>基于 Web 的界面</a>。"

#: _layouts/index.html:147
msgid "supporters and friends"
msgstr "支持者和朋友们"

#: _layouts/index.html:149
msgid ""
"Stellarium is produced by the efforts of the developer team, with the help "
"and support of the <a href='/%lang%/sponsors.html'>following people and "
"organisations</a>"
msgstr ""
"Stellarium 是由开发团队在<a href='/%lang%/sponsors.html'>这些人员和组织</a>的帮助和支持下开发的"

#: _layouts/docs.html:7
msgid ""
"Here you can find API documentation for various series of Stellarium. "
"<em>head</em> refers to the latest version from development (although this "
"may lag behind a little as the documentation is only uploaded every so "
"often)."
msgstr ""
"在这里您可以找到各Stellarium版本的API文档。<em> head</em>是指开发中的最新版本（虽然这可能会稍微落后，因为文档只是经常上传）。"

#: _layouts/docs.html:23
msgid "plugins api documentation"
msgstr "插件 API 文档"

#: _layouts/docs.html:31
msgid "changes between packages"
msgstr "软件包变更"

#: _layouts/skycultures-list.html:21
msgid "list"
msgstr "列表"

#: _layouts/default.html:11
msgid "Other languages:"
msgstr "其他语言："
